%$ pdflatex $basename.tex

\documentclass[12pt,xcolor={table,svgnames},french]{beamer}
\usepackage{ProfLycee}
%\usepackage{cp-beamer}
\graphicspath{{./graphics/}}
\usetheme{Warsaw}
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={L1.PPPE.QF01},pdfborder=0 0 0,allbordercolors=white}

%données
\newcommand\logossj{\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj0}~\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj1}~\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj2}~\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj3}~\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj4}~\includegraphics[height=2cm]{goku_ssj5}}
\logo{\includegraphics[height=16pt]{flash}}
\title{Questions Flash, série n°1}
\author{L1.PPPE - Bases (v1)}
\institute{\large Jeudi 26 septembre 2024}
\date[22/09/2022]{\logossj \\ {\tiny Designé par \textcopyright{}\href{https://www.deviantart.com/dairon11/gallery/35504086/dragon-ball-kp}{Dairon11}}}
%\setbeamerfont{title}{size=\fontsize{28}{34}\bfseries}
\setbeamerfont{title}{size=\Huge\bfseries}
\setbeamerfont{author}{size=\LARGE}

%commandes utiles
\newcommand\haut[2]{\raisebox{-0.47ex}{\includegraphics[height=16pt]{goku_ssj#2}}\hfill{}Q#1}
\tikzstyle{every picture}+=[remember picture]
%essai en xparse ;-)
\NewDocumentCommand\noeud{ s m m }{%
	\tikz[remember picture,baseline=(#2.base)] \node[line width=0pt,inner sep=0pt,outer sep=2pt] (#2) {\IfBooleanTF{#1}{\ensuremath{#3}}{#3}};%
	}
%numérotation des diapositives
\newcounter{diapo}

\begin{document}

%page de titre
\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

%nouvelle diapo
\stepcounter{diapo}
\begin{frame}{\haut{\thediapo}{0}}
	\begin{block}{Question n°\thediapo}
		Parmi les nombres suivants, lesquels existent ?
		
		\begin{itemize}
			\setlength{\itemsep}{8pt}
			\item $456_{10}$ ;
			\item $145{\color<2>[rgb]{1,0,0}6}_{6}$ ;
			\item $77_{8}$ ;
			\item $1{\color<2>[rgb]{1,0,0}5}100_{3}$.
		\end{itemize}
	\end{block}
	\pause
	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
		Les chiffres utilisés pour écrire un nombre en base $b$ ne peuvent pas être plus grands que $b-1$ !
		
		Donc $145\mathcolor{red}{6}_{6}$ et $1\mathcolor{red}{5}100_{3}$ n'existent pas.
	\end{alertblock}
\end{frame}

%nouvelle diapo
\stepcounter{diapo}
\begin{frame}{\haut{\thediapo}{1}}
	\begin{block}{Question n°\thediapo}
		La décomposition canonique de $\text{B}07\text{C}_{16}$ est :
		
		\hfill$11 \times 16^4 + 7 \times 16^2 + 12 \times 16$ ?\hfill~
		
		\begin{itemize}
			\item VRAI\only<1>{ ?}\only<2>{.}
			\item {\color<2>[rgb]{1,0,0}FAUX}\only<1>{ ?}\only<2>{.}
		\end{itemize}
	\end{block}
	\pause
	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
		C'est \textbf{FAUX}, car 4 chiffres donnent une puissance maximale de 3 !
		
		\hfill$\text{B}07\text{C}_{16}=11 \times 16^3 + 7 \times 16^1 + 12$.\hfill~
	\end{alertblock}
\end{frame}

%nouvelle diapo
\stepcounter{diapo}
\begin{frame}{\haut{\thediapo}{2}}
	\begin{block}{Question n°\thediapo}
		En base 9, que vaut $8+4$ ?
	\end{block}
	\pause
	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
		La réponse est $13_{9}$ !
		
		\smallskip
		
		En effet, en passant par la \underline{base 10}, on a $8+4=12$ et $12 = 9 + 3$.
		
		\medskip
		
		Ce qui donne au final $\begin{dcases} \text{1 neuvaine} \\ \text{3 unités} \end{dcases}$ soit $13_{9}$ !
	\end{alertblock}
\end{frame}

%nouvelle diapo
\stepcounter{diapo}
\begin{frame}{\haut{\thediapo}{2}}
	\begin{block}{Question n°\thediapo}
		En base 16, que vaut $3 \times \text{D}$ ?
	\end{block}
	\pause
	\begin{alertblock}{Réponse n°\thediapo}
		La réponse est $27_{16}$ !
		
		\smallskip
		
		En effet, en passant par la \underline{base 10}, on a $3\times \text{D} = 3 \times 13 = 39$.
		
		Et on a $39 = 2 \times 16 + 7$.
		
		\medskip
		
		Ce qui donne au final $\begin{dcases} \text{2 seizaines} \\ \text{7 unités} \end{dcases}$ soit $27_{16}$ !
	\end{alertblock}
\end{frame}

\end{document}